### Серый ящик
**Метод серого ящика** (gray box testing) – специальный метод тестирования программного обеспечения с неполным знанием его внутреннего устройства. Чтобы выполнить подобный вид тестов, не нужно иметь доступ к исходному коду ПО.

Все тесты создаются на базе простого знания алгоритмов, архитектуры и иных высокоуровневых характеристик поведения продукта.

Типы тестов серого ящика:

* Регрессионные проверки;
* Матричные проверки;
* Шаблонное тестирование;
* Проверка ПО с помощью ортогонального массива.

Основные преимущества метода:

* Имеет некоторые особенности черного и белого ящика. Иными словами, тестировщик смотрит на объект проверки с позиции черного ящика, но проводит анализ системы с точным расчетом данных, которые ему предварительно известны (белый ящик).
* QA-специалист может создавать и применять более сложные тестовые сценарии.
* Данная проверка позволяет программисту заручиться достаточным количеством времени для исправления багов.
* Программист взаимодействует с тестировщиком на начальном уровне, что позволяет сразу же убрать ненужные и избыточные тест-кейсы.

Недостатки:

* Анализ программного кода ограничен, так как доступа к исходному коду у тестировщика нет.
* Нет времени тестировать все потоки ввода и вывода информации, так как это займет очень много времени.
* Возможна ситуация, когда тестировщики могут стать лишними (когда не только QA-специалист, но и программист проверяет свой код с помощью юнит-тестов).
